## Présentation de la section

Dans cette section nous allons prendre du recul par rapport à nos pratiques, découvrir que si la didactique de l'informatique n'en est qu'à ses débuts, ses balbutiements presque, elle offre une opportunité extraordinaire : jeune discipline, c'est _nous_ à partir de ce qui se fait sur le terrain, au service de nos vrais besoins, qui allons la co-construire avec les collègues enseignant·e·s-chercheur·e·s qui travaillent, loin d'une démarche hors sol ou tautologique, comme le dit très bien Olivier Goletti dans l'exposé introductif : "dans tous les cas aux services des enseignants en classe".
